====== Historia #10: Las Diez Plagas ======

===== Preguntas Comprensivas y Respuestas =====

  - **¿Cuál fue el mensaje que Dios le dió a Moisés y a Aarón para que le diera a faraón?  **
      * //"¡Deja a mi pueblo salir!" [10-01]//
  - **¿Qué hizo faraón cuando escucho esta orden?**
      * //El obligó a los israelitas a trabajar mas duro. [10-01]//
  - **¿Qué hizo Dios cuando el faraón se rehusó a dejar ir a los israelitas?  **
      * //El envió diez plagas terribles a Egipto.. [10-02]//
  - **¿Qué le mostró Dios a faraón a través de estas plagas?  **
      * //Que Él era más poderoso que faraón y que todos los dioses egipcios. [10-02]//
  - **¿Qué le hizo Dios al agua del Rio Nilo?  **
      * //Dios convirtió el agua del Rio Nilo en sangre [10-03]//
  - **¿Quién fue afectado por la plaga de las llagas dolorosas en la piel?  **
      * //Las llagas aparecieron en los egipcios, pero no en los israelitas. [10-07]//
  - **¿Afecto a todo el mundo por igual la plaga de la oscuridad?**
      * //No.  Estaba oscuro donde vivían los egipcios, pero había luz donde vivían los israelitas. [10-11]//
  - **¿Cómo el faraón respondió a cada una de las primeras nueve plagas?  **
      * //El rehusaba dejar libre a la gente. [10-12]//
  - **¿Qué hizo Dios después al faraón no responder a las primeras nueve plagas?  **
      * //Dios planeó enviar una ultima plaga. [10-12]//
  - **¿Qué hizo esta última plaga que no hicieon las primeras nueve?  **
      * //Esta cambio la mente del faraón. [10-12]//
**[[:es-419:obs:notes:questions:11|[[:es:obs:notes:questions:09|<< ]]| [[:es:obs:notes:questions:11|>>]]**]]**
